<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>PT</Code>
  <GameTip>
    <String>Aperte {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot}, ou {KEY:ToolBeltSlot} para mudar entre interacoes e espacos em qualquer item que voce esteja vestindo. Aperte e segure para mudar o espaco de vestimenta e o que esta em sua mao.</String>
    <String>Pressione {KEY:ToggleHandPower} para manter o que esta em sua mao ativo ou nao.</String>
    <String>Pressione {KEY:ToggleUI} para manter a interface de usuario ativa ou inativa para conseguir screenshots ou videos magnificos!.</String>
	<String>Pressionando {KEY:Ascend} fara voce subir se {THING:ItemSpacepack} estiver ativo, se nao estiver, seu personagem tentara pular. Voce pode ligar e desligar o {THING:ItemSpacepack} usando a tecla {KEY:Jetpack}.</String>
	<String>Pressionando {KEY:Descend} fara voce descer se {THING:ItemSpacepack} estiver ativo. Voce pode ligar e desligar o {THING:ItemSpacepack} usando a tecla {KEY:Jetpack}.</String>
	<String>Pressione a tecla {KEY:InventorySelect} se voce quiser mudar algo entre um inventario aberto e sua mao ativa.</String>
	<String>Pressionando e soltando a tecla {KEY:Drop} fara voce solta imediatamente o que esta segurando em sua mao ativa. Se voce segurar a tecla {KEY:Drop} por um tempo, ele vai tentar jogar o item. Quanto mais segurar a tecla, mais longe ele jogara.</String>
	<String>Pressionando {KEY:SwapHands} mudara a mao ativa. Pressionando {KEY:ActiveHandSlot} mudara entre as opcoes de interacao do que estiver em sua mao ativa.</String>
	<String>Pressione {KEY:Internals} para rapidamente mudar o estado do {THING:ItemSpaceHelmet} para aberto ou fechado.</String>
	<String>Pressione {KEY:Chatting} para bater um papo com outros jogadores. Uma pequena caixa ira aparecer no canto inferior direito da tela com o texto que voce escreveu antes de enviar.</String>
	<String>Para mudar a direcao de orientacao de sua construcao, pressione {KEY:RotateLeft} para rotacionar à esquerda, {KEY:RotateRight} para rotacionar à direita, {KEY:RotateUp} para rotacionar para cima, {KEY:RotateDown} para rotacionar para baixo, {KEY:RotateRollLeft} para rolar à esquerda, ou {KEY:RotateRollRight} para rolar à direita.</String>
	<String>Quer saber como fazer algo? Insira um {THING:CartridgeElectronicReader} no {THING:ItemTablet} e ligue-o com a tecla {KEY:ToggleHandPower} enquanto estiver ativo em sua mao .</String>
	<String>Segure  um {THING:ItemWeldingTorch} em uma mao enquanto estiver ligado, e uma pilha de {THING:ItemIronSheets} em outra para poder melhorar o estado de uma {THING:StructureFrameIron}.</String>
	<String>Coloque uma pilha de {THING:ItemIronOre} em uma {THING:StructureArcFurnace} ligada para poder derreter e obter {THING:ItemIronIngot}.</String>
	<String>Coloque uma {THING:MotherboardLogic} em um {THING:StructureComputer} para habilitar controle de logica. Voce podera adicionar condicoes e acoes que controlam estados de dispositivos na mesma conexao de Data.</String>
	<String>Quando estiver alterando uma quantidade de algo via um botao no mundo, segure a tecla {KEY:QuantityModifier} enquanto estiver clicando para modificar em menor quantidade.</String>
  </GameTip>
</Language>